特斯拉駕駛開到睡死 自駕狂飆時速120嚇死人

特斯拉(Tesla)擁有自動輔助駕駛系統，讓不少駕駛感到方便但也頻傳三寶事故。最新一起事件，是一名男駕駛開到睡著，並善用自動輔助駕駛系統，讓車子以時速120公里自動狂飆，嚇壞其他用路人。

據美國《abc新聞網》報導，一名男子布萊克(Seth Blake)日前在洛杉磯一處公路上開車，他表示當時他的時速為75英哩(約120公里)。接著他看到身旁的一輛車，時速跟他差不多，但司機顯得很詭異。布萊克說：「我看他整個人很慵懶往後靠，我開近一點一看，發現他根本是在睡覺吧！」布萊克也說，他跟著這輛車約10分鐘。但其間只看到特斯拉駕駛醒來過一次，看了一下周圍之後，又繼續倒頭大睡。

布萊克更強調，當這名駕駛在睡覺時，特斯拉車仍以時速120公里在奔跑。之後他問了一下女友，讓她趕緊拍下這驚人的一幕，並把影片上傳推特，隨後引發網友討論。目前未知這名特斯拉駕駛，到底睡了多久才醒。

架車勁

呢d先係未來

好明顯呢d先叫科技
人地tesla係引領科技向前
點鳩解講到好似壞事咁

無撞，即係系統靠得住

有乜問題？

人地買tesla就係想咁之嘛

屌你75mph係LA算慢啦下馬 大驚小怪

幾十年之後 就會發現竟然有駕駛員

冇記錯，佢個自動駕駛系統出事率係遠低過職業司機
大家係同一駕駛時數嚟計

tesla autopilot 安全率高過human driver
當全街都係autopilot既時候條路先係最安全
今時今日仲講緊smart driving 唔安全既人
只係突顯自己既無知同守舊

跟本揸幾個鐘highway眼訓好正常
如果唔係揸Tesla佢可能死撚左

如果唔係為左舒服安全咁訓
我點解要比多幾萬蚊買個自動駕駛

揸車都係專心d好

出過事

75mph有幾快呀
見到d揸到120mph左穿右插既撚樣仲驚啦

根本就應該係咁
長時間要集中精神係一啲無聊野度係傷身傷神

識用QR CODE俾錢先講野啦 先進

實好好訓。

好多打手嚟 屌極都只係識話人玩具

大陸同台灣真係兩個極端
一邊就白事當紅事辦, 船難死幾百人可以講「生為國人 何其有幸」﹑「中國最帥的男人都在這兒啦」
一邊就紅事當白事辦, 明明係科技進步既正面實證就「睡死」﹑「狂飆」﹑「 嚇死人」
兩邊都亂鳩咁黎

無軌版本列車車長

我會淆底瞓唔著

如果全世界人都用自動鴐駛
車禍同塞車2樣野應該唔會再存在

真係勁

另類廣告文
睇完更加想買

Link?

自動駕駛唔係就係追求緊呢樣野咩

LA dt行到75算好快

咪講緊個 human driver 唔安全，系統超預期補救到

屌緊個司機喎

冇意外嗰陣咪安全

原來遲D唔洗司機
失業啦

想試下行係佢前面dup brake

片入面嗰個好似亞裔

其實係咪應該等底先訓

如果係我應該唔會咁安心瞓得著

一個訓唔夠司機定自動駕駛危險d

如果你真係刻意咁做 我都係覺得 電腦反應一定快過人腦

安全過女人揸車

個貨車司機驚無左份工

一個鐘行75米 你都快過佢

宣傳手法好成功

miles per hour

我知錯了 我自膠

mpg = 每克油行到幾多米

美國科技

單車同電單車
係咪要好驚訝點解唔使用力踏單車

加州漢酒駕Tesla還睡着 「自動駕駛」助閃避警車

【明報專訊】加州日前發生「酒照喝，車照跑」事件，一位男子在11月30日酒後開車上高速公路，結果被公路警察發現司機竟在駕駛座上睡着了，但由於這輛車是特斯拉(Tesla)出產，具備「自動駕駛功能」，無論警方如何追趕，這輛車都會「自動」閃開，最後警方只好封閉高路公路所有車道，才成功迫使這輛酒駕的自動車停下。
司機現年45歲，是加州洛思阿圖斯市(Los Altos)的城市規劃委員會委員亞力山大‧薩梅克(Alexander Samek)，在29日晚間喝酒後，在30日凌晨要駕駛他的特斯拉「Tesla Model S」轎車返家時，在上路前特地開啟「駕駛輔助系統」，然後前往高速公路。
加州公路警方在凌晨3點3半時，赫然發現薩梅克竟在駕駛座上睡着了，趕緊駕駛警車追趕，試圖叫醒薩梅克；結果開啟「駕駛輔助系統」的轎車一路以時速70英里(約112公里)的速度閃避警方的追趕。
雙方在高速公路追逐了7分鐘，近7英里(約11公里)的距離後，警方只得打開警示燈及響號，但仍然無法驚醒司機，於是切換車道超過薩梅克的車，並將警車駛在特斯拉的前面，慢慢減低車速，特斯拉感應到前方有障礙而減速，終於成功將特斯拉攔下；最後薩梅克因為沒通過酒駕測試而遭到逮捕，不過技術上薩梅克可能不是「醉駕」，因為他當時只是坐在司機位，汽車只是自動駕駛。
薩梅克在30日早上被釋放，預計在明年1月將出庭受審。

防止你訓着自動駕駛對手離軚太耐會警告架喎

去咪tesla揾人拍出黎的廣告

同意

有個前設係電腦detect到
不過用得就應該100%安全

下 出事就話上新聞啫 另類宣傳?

起身望一望到咗邊再訓過 型到

如果警方都渣model S 邊個會贏

要30秒踩一下極力子否則會緊急剎制

睇完更加有興趣想試下部車

係咪tesla自己賣廣告咋
有邊個揸過長途車既會唔怕自己恰眼瞓
屌你鹵味段片個司機仲要瞓得咁爽 羨慕死人

tesla賣廣告je

就算唔自動駕駛 cruise control for 長途車都有咗好耐 唔係 上highway 根本唔高危 啲人覺得驚係因為高速啫 路況一般唔複雜 揸車係路仔先危險

冇咗嗰種霸氣感

QR CODE邊到先進？點睇都係Nfc先進啦屌

你話要Scan code型定hi過就比咗錢型呀？

飛機都自動啦⋯⋯

醒目仔呀 MPH 代表每米一小時 推

你知唔知自己up緊咩 又同意又前設

下面有矮仔渣緊

但老實 香港d路應該炒左十世

要大路先work

我諗緊點回應你好

如果個司機飲酒 但全程開auto 告唔告到醉駕？

著左車坐係司機位都告得啦

你dup brake 人更加唔會停得切

自動駕駛都要人手輔助，多數都入啦。

有乜問題

前提係autodrive知前車dup緊

矛盾位係邊

依家法例係會，但係當人已經唔再參與係仼何一部份既駕駛既時後就要再討論

買TSLA,為既唔係回報,而係智慧

當朋友當中仲談論緊買NVDA定AMZN既時候, 你彈出一句"我做緊TSLA股東啦屌你老母" NVDA價錢,AMZN級數前景,蔗渣價錢,燒鵝味道,你仲諗NVDA,AMZN真係戇撚鳩" 朋友一聽到你講,原來有樣咁抵既野佢地從來未聽過,立即覺得你係隱世美股高手, 而你係朋友當中既social status立即上升數十級, 女性友人聽到仲會覺得你係可以託付終生既伴侶

所以話,買TSLA得到既唔係回報,而係出眾既才華同獨特既眼光

Tesla 個反應連有隻狗衝出黎都停得切，睇下你地架車邊部剎車鉗性能好D。

上次有單autopilot 致死， 終歸原因係地上既marking 差， 然後， Tesla 無能力在高速下偵測到固定物件， 然後部車就撞埋去個石駁上面。

外國有就要屌，中國有就係自煮燃發，民族之光

錯 最多99.9999% 安全
今時今日飛機仍然指定要有機師

完美marketing

地鐵全自動駕駛都要有車長應付突發野啦

美國的士佬出黎反對未

咩叫駕駛員

賴地硬

咁咪好 建議以後應該高速公路可以自動行駛 鬧市道路先要人手開 咁咪very good

技術可能始終未夠成熟 有d場景模擬唔到

如果中咗六合彩都想買返架
成球嘢

唔係模擬問題， 係硬件問題， 而家Tesla 既硬件對呢類問題無解。 好有可能要多一代autopilot 先有得搞全 auto.

你行佢前面個系統會自動保持距離
萬一真係撞埋去你都傷敵一千 自損八百

自動架駛撞死人應該邊個負責

俾5000美金都係為左咁啫

如果Tesla出埋巴士自動駕駛，早幾日西隧單野避唔避到？

ATO=/=FAO

不得，多數不得， 現有hardware 不得。

如果架城巴有Tesla 嘅自動駕駛，離遠雷達已知有壞貨車會自動收制，唔會因掛住望後鏡而無睇清楚前面直炒

美國穿洲過省行幾粒鐘條路一模一樣
有autopilot 真係好好

現有 雷達hardware 高速下會失效。

70都算？

咩雷達？

睇完你就明

70 已經夠快， 實際數字幾多不知。 如果佢收起尾板 ai 認到佢既機會大少少， 不呢d 野要時間去認， 認到都已經撞埋去。

現階段香港玩應該仆硬街

俾著你係佢前後左右你都會驚

班撚屌為咗快幾秒就左穿右插，跟著就搞到後面停撚晒

勁撚到

自動駕駛唔比訓 咁自動有咩意思？

條片入面8成情況唔係TESLA一早死左

tesla 個auto pilot 唔係靠認樣嫁
係靠認"object"
google認證叫你認車牌 認車
就係做緊呢一樣野

我同你講既有咩分別？
另外，全auto 要有幾重保障，我唔睇好呢代做得到。 佢認得幾好都只係一層。

基拉大和

禾地中國字煮燃法既比亞迪抄左未

第一個回覆
If we get autopilot in India, the car would go berserk braking every 5 seconds and would just park itself off the road. And then get rear-ended by a taxi that decided to drive off-road to avoid traffic. And then a cow comes along and pisses on the wreckage.
香港應該都一樣

條片好多留言已經講左好多都唔係真係tesla嚟
同埋你自己睇番都知其中有d車型唔係tesla啦

根本所有車 自動最有效率

但條片入面唔係話tesla自己都回應埋話呢款車嘅autopilot係only for fully attentive drivers咩，有錯請指

咁梗有例外既
意思係至少極安全先會推出

你影到佢即係你自己都超速啦 on9

應該係有響果啲先係Tesla?

有人留言話有d係後期加tesla個聲效落去 就咁睇條片其實分唔到真定假

同埋佢有一堆sensor 做sensor fusion,
唔會依賴單一sensor
己知有camera,ultrasound,mmWave radar(好似未用到,但有裝)

係呀
佢個軟件仲要好似手機咁不斷更新
愈黎愈準
上網睇前幾年autopilot同依家對比

如果篇野改做係中國人渣比亞迪
好想睇連登仔咩反應

如果係tesla 個auto pilot 就絕對認到
佢好遠就認到d object個行速
就識去停

明明係一件好事，講到好似壞事咁，真係好嘢

停既object 係唔同既， 而且城巴個情況都無幾多時間。

上面條片都有好多單係預測到意外
雖然同城巴打野唔係100%一樣
但我覺得佢真係做到

不過講咁多都冇用
香港tesla有auto pilot功能 有曬sensor
不過唔撚比用

人揸車都出過事
唔應該比人揸

帶頭盔姐, 唔通廠方叫你訓咩

同埋佢level2自動駕駛炸
講明要雙手放住太盤

其實auto pilot software 要統一
架架車都係用Tesla software

其實呢單新聞顯出auto pilot既好處同埋human driver既壞處

屌你揸車分曬心走去望人地車廂, 仲要為拍片移埋去

俺がガンダムだ!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

其實tesla自己都講autopilot 唔係level 4 autonomous
所以autopoilot唔可以完全代替司機
Tesla真正嘅full self-driving好似係今年先出
佢咁樣係犯法連Tesla本身都叫人suppose係要繼續留意路面情況點解唔可以捉佢？
高安全度同高科技唔係逃避法律責任嘅理由

Auto drive 唔安全係因為馬路有其他人類揸嘅車

其實如果全條路都係自動駕駛 每架車之間有晒連線
基本上係0機會出意外

個人訓左 不過機械錯

屌 就係想咁

但唔知係香港啲路問題定咩，試過兩三次周圍無車無啦啦重dup，之後就唔係好咁用
同埋應該訓唔到佢sense到你無揸住呔盤會叫你揸翻

痴撚線
我兩架車都有
咁就失效 adaptive cruise control 上freeway 係唔係死晒

曲線宣傳自動駕駛好work

邊扑野邊Auto driving
咁先係速度與激情

你就真係收皮啦
架Benz Audi 全部四百米前都認到
連人地幾多車速都偵測到晒
Tesla 領先全世界？人地德國廠唔用呢個做賣點係因為driver still a driver
我由Sydney 去Melbourne ，架Q7全程可以一隻手指勾住個steering 就自動去到啦

暫時香港唔批

如果全世界全部車都有自動駕駛就爽

都係講一樣既野 stationary object 同行緊既車係唔同既。

一模一鳩樣
你呢個咩道理
香港冇入係因為運輸處唔批
自動剎車簡直就係新式豪華車標準配置

On9仔 屌你都費撚事

應該係Tesla送畀Fremont市

resilience+resilience+resilience 都係有機會會壞
不過的確係安全過人揸

高智能方程式

美國好多新車已經有自動緊急剎車功能 係香港完全跟唔上科技進步

有限制既，每一個車廠都一樣，唔只係Tesla , 你上網研究下先， 我都係見 tesla 撞左先知有咁既事。

下面呢個係我講個單。

連柴油都唔俾入咁就知啦
跟本個個都俾tesla 營銷洗腦
其他車廠都做到但都係司機上到路面就要專注，其他野都只係附助

因為冇5G

加州例都令到加州理論上係無柴油私家車出現

唔做唔錯嘛

呢個case 係佢線道感應錯左
自動轉向係靠地下既白線去感應架車係唔係正中心
從而去調整個軑盤
呢個就係點解Audi 一定要感應到手既壓力佢個自動駕駛先會開
係一啲線畫得唔清楚既地方佢會扯左
而你作為司機就要去搶番個control, 自動駕駛會即時失效

咁你地就慘了

呢個case 個師機已經死左， 呢條友係試番同一個位有咩問題。 其實，有個好重要既問題係點解部tesla 偵測不到路駁。 一日呢個問題解決不到一日都無full auto.

叻

一定係Tesla既錯

tesla廣告

其實同飛機一樣，簡單黎講飛機都只係需要人手/半人手control 起飛同降落，其餘時間都係autopilot，但正副機師唔會開完autopilot就入機倉休息，機件故障、突發環境電腦sense唔到等等嘅狀況都要返個司機即刻手動控制返

記得個改良版先有個離軚太耐警告

跟本上就係冇可能
你要所有路面都好完美配合最少要幾十年
高速公路會好啲，起碼線道清楚
但你會唔會將條命交俾電腦？我一定唔會亦都唔想其他司機會

所以一直都話tesla 用呢個做賣點好錯。歐洲車行有既技術，資源同數據一早做好，只係大家唔會做同唔會想孭呢隻鑊

呢位巴打你唔洗咁激動
大家討論下姐
偵測方面希望你比其他片睇下
tesla夠多片可以睇

透過 Audi A8 自動駕駛技術加持，當車輛在面對前方道路塞車時，Audi AI traffic jam pilot 系統可以完全介入駕駛操作，不過只能在時速 60 km/hr 以下才能啟動 Level 3 自動駕駛。時速超過之後 Audi A8 會回到 Level 2 自動輔助駕駛模式，只有主動車距控制巡航系統和車道維持系統。

姐係話同tesla同級
塞車個陣就level3
但係未有地方比你level3個陣可以睇手機/放開對手

即係同tesla level2有乜分別？
塞車個陣level 3 但你對手都唔可以鬆開

但係有曬數據
係level2 自動駕駛輔助下
意外係小過職業司機

有大量 sensor ，仲有自動駕駛試行咗大量時數，諗過大量情況出現嘅可能。
MIT 仲研究過AI 可能面對嘅道德問題。例如有人突然衝出馬路，一定唔夠時間停車下，唔轉方向就直撞個人，轉就撞向對面車。
係不同組合下點作出選擇。

其實應該係驚Sensor 壞咗，開唔到自動駕駛。多過驚自動駕駛出事(不是蚛蟈自煮研發嘅自動駕駛)

真心膠

電腦唔洗100% 安全過人已經夠 因為人都唔係100%安全

mile啊傻閪

前幾日個巴士司機都出左事

其實如果全部馬路都行autopilot
係可以避免埋塞車依個問題
除非真係有隻牛企係條馬路度

科技係幫人帶來便利，但呢條友擺明係濫用科技

佢個問題係假設車內司機冇訓覺
最少聽到alarm 係即時有反應
而唔係開番眼再思考吧

所以一定要個路面好ideal 先行得通 我諗得歐美日韓玩到
最適合條路冇乜車又容易眼訓既長途車

去左印度越南 根本冇馬路行人路單車路之分

係大陸d車又超載d人揸車又亂9咁黎 仲有d盲毛亂過馬路
（參考支那gif post)

香港路窄多車幹線轉線出口極麻煩 又多賽跑冠軍

其實法律責任都係好大問題

出左事點計

個系統係咪100%預測同避免到任何路面突發情況先？

首先個自動系統一定有得轉番做手動（好似飛機咁）
但屌你去到唔對路就炒先轉番手動都太遲啦

同埋如果要長期mon住 其實仲攰過自己揸埋

架車係全自動，咁係咪出左事司機一定唔洗負責？
如果係 咁出一單半單車廠都賠到仆街

如果都係要司機承受番既 咁邊有司機夠膽開全自動

呢個廣告幾得

freeway最高限速65但要跟當時車速，啲司機通常開到75 80

Autopilot又唔係autodrive, 架車感應到8成，其餘兩成要靠human.

仲以為120mph

tesla可以用水樽吊軚盤或者用大腿頂

我就係喺tesla model s個空引擎蓋入面返工
Auto Pilot Operator
人工唔錯不過無乜晉升機會

On9

唔睇user名以為個留言係你留

其實好似唔預司機瞓住揸

吹到嚇死人以為係講緊120mph
btw tesla開autopilot係要每30秒左右就用小小力握一握個軚盤 如果唔係就會著晒紅燈狂響alarm 跟住無可能訓教 人地合埋眼閉目養神又有咩問題 freeway 75mph真係一d都唔快 揸75行慢線就差唔多

當年提出太陽中心說既科學家比人燒死左
文明從來都係靠0.0001%既人推動，其餘既都係無貢獻/負貢獻

告唔入既話，以後飲酒揸tesla就得

比人hack就煩

酒駕一定入啦，冇飲酒應該都告得入掛，話哂司機係冇任何尊注力嘅情況下開車。

屌 75miles講到好撚快咁

假如的士以後由程式駕駛
班廢中全部失業

其實應該讚，雖然道理上個driver係唔o岩，但也證實tesla個autopilot係work fine, 如果唔係早就炒鑊金。

有= 有機會出事，但也多了一份保障。
冇= 已經gameover ...

完

兒登真係好恐怖。。

岩岩先去完beverly hills
係101 fwy左lane揸80都比人爬頭
揸75比人呠撚死

咁以後啲飛機師上機之後開咗自動駕駛之後訓覺得啦，呢啲先係科技黎。之前有新聞屌港鐵駕駛員依靠自動駕駛，係行駛時剪腳甲單野根本係啲人屌錯佢，呢啲先叫科技，講到好似壞事咁

香港人/連登仔真係好鍾意Tesla

自動駕駛可以唔洗監察部車運行得啱唔啱？咁機師上機都係訓覺？

又唔一定要統一嘅
不過要有一個共享嘅路況資訊平台
方圓一百米嘅系統都互相知對方將會做乜

我比較想知
全程auto，飲醉酒，我爬坐去後面訓覺算唔算醉駕
定係計做危險駕駛

廣告宣傳黎?

係呀，所以話5g network,

其實3g年代係lose money,4g won money係因為有smart phone

5g 現在無use case
auto pilot 只係其中一個proof of concept

講真職業司機唔使渣車都應該睇住車內乘客情況囉

咪撚On9啦
緊係detect到啦
你估人地啲Engineers好似你咁數學都唔柒合格咩
彈撚開啦 廢鳩公屋仔

個司機都好勁
將生命完全信託左部車

Beverly hills 係LA dt咩？ 你睇下人打咩先啦 on9

屌你老母閪 我話beverly hills係LA downtown咩?

我話去beverly hills果時行101經過DTLA呀傻閪

屌你老母叻唔撚切

同埋成篇文話洛杉磯範圍咋
屌你老母無啦啦整句LA downtown行75算好快
衝出黎柒 做乜閪姐你

地鐵司機點樣睇住啲乘客？唔係要顧架車先㗎咩？留意速度路軌之類

level 2/3 根本未先進到可以訓覺
司機柒 唔知有咩好駁

瞓醒先嗰個輸

如果係香港用會點
覺得啲廢中老一定好大驚小怪又去報警
然後又會立法話唔俾用/要醒住咁用

你自己柒左話人柒

你唔撚識字?
搵返邊個最一開頭無啦啦話 LA dt行到75算好快

單位專家

可能個自動駕駛真係好勁
但我反而想知
物理上不可能既情況下又點計
當架車時速120 然後有個揸車好勁 識計好數
然後係佢前面一秒距離打橫閘埋去 咁樣停唔停得切？

一秒要停一架120好似物理上不可能
如果呢啲情況會點？
架車會扭軚避？撞埋去？停得切？

自動駕駛可以做到既係自己唔會犯錯
但無辦法阻止其他人犯錯

你識唔識字

假設埋d白痴問題 電腦快過你人反應時間啦

我唔係要反自動駕駛
我只係提出我疑問
同埋我提出係物理上不可能
你擺低粒膠然後同我講反應時間

明白
不過外國呢啲地方公路隨時會有動物衝出黎
當然一秒距離個假設係極端啲
不過同理就算比人揸都避唔切

全街都AI你覺得好安全？唔驚到時AI會毀滅人類？

ching睇少啲科幻電影

#81地平線上的羊角 • 17h

咁係咪detect唔到呀傻閪
放大紅字浸柒味真係笑撚死人

如果其中一部行行下hang機咪火燒連環船

最大問題係

人出錯你可以捉條友去問責
自動化出錯 你捉邊個問責？設計果條友？
咁死得啦 當出事率得0.0001件/每年
全球有一萬件產品 生產商已經每年比人告一次

所以全自動一定冇可能用係d會死人冧樓既野度
點都要條友mon住隨時變番人手 好似飛機咁
仲有堆免責聲明

所以訓住教揸車都係好難實現

你比個司機佢發呆咁揸重死得慘

當然啦！咁危險⚠️ Payme都危險網上銀行又危險。但唔提自己比個密碼人

當前面架車開始cut線嘅時候
Autopilot已經開始剎車
所以係會停到
Even停唔到架車都會扭軚避

當個故障率低到某個水平
人人都信得過就冇個人嘅法律責任
要告都只會告生產商 生產商再賠錢
之後因為利潤大過罰款
個行業就越做越大

就好似三星爆炸咁 鋰電有風險我地咪又係照用

點解我睇錯做特朗普

好勁 避開晒啲人追佢

有樣野叫保險
自動駕駛既意外率理應低過人手
如果有人搞保險，每架自動車既平均保費應該仲平過普通車

你同意得就即係認同架車detect到 咁你仲前設乜野 又想留言又要戴頭盔

實detect到架

睇返#235啦

有啲地方無㗎